1. Установить на виртуальную машину СУППЗ

2. Файлы из каталога "changes_suppz" копируются с заменой в /usr/runmvs/bin/

3. Файлы из каталога "simulator_suppz" разместить в директории /usr/runmvs/simulation/

4. Файлы из каталога "kvazi-scheduler" разместить в директории /usr/runmvs/kvazi/

5. При помощи скрипта /usr/runmvs/simulation/bin/get_users_from_log сформировать список пользователей командой:

   ```
   sudo /usr/runmvs/simulation/bin/get_users_from_log -i /usr/runmvs/qserv.log -o /usr/runmvs/simulation/users
   ```

6. Создать пользователей извлеченных из qserv.log командой:

   ```
   sudo /usr/runmvs/simulation/bin/modify_users -i /usr/runmvs/simulation/users -c
   ```

7. Добавить в директорию /usr/runmvs/simulation/ файл входного потока tasks.csv

8. Настроить размер симулируемой системы в /usr/runmvs/.grunmws в секции [Nodes]

9. В файле /usr/runmvs/bin/prepare_nodes заменить 189 строку на: 

   ```
   ret_code=0
   ```

10. В файле /usr/runmvs/simulation/simulation.conf заменить пути dir_lock, dir_log, dir_event, fifo на любые другие директории (желательно с такой же структурой). Заменить путь к passport (строка 63) в файле /usr/runmvs/simulation/sbin/post_task.suppz на созднаная_до_этого_директория/passport.img

   
11. Запустить симулятор командой: 

   ```
   sudo /usr/runmvs/simulation/bin/begin.simulation -n
   ```

## Настройка расписания для эксперимента

Для настройки расписания для эксперимента одним пользователем необходимо настроить файл /usr/runmvs/qserv/src/sched/qqset.hc. 

1. В начале файле указать общее количество процессоров системы

   ```
   #define total_proc 100
   ```

2. В конце файла идет описание режимов для пользователей, добавить для необходимого пользователя (от лица которого будет происходить запуск заданий) по примеру:

       {
       IRgm_uname("tema");	/* имя пользователя*/
       IRgm_uscl(Rgm0 | Rgm2 | ADV_INF_TAG | FULL_INF_TAG);	/* режимы работы для пользователя*/
         	IRgm_umult(0.01);		/* цена задания для пользователя */
       IRgm_uttlt(10000);		/* общее количество заданий для пользователя */
       IRgm_uwaitt(10000);		/* количество ожидающих заданий для пользователя */
       }

3. После задания очереди для пользователя из директории /usr/runmvs/qserv/src выполнить генерацию режима и установку режима

   ```
   ./mksched  <любое_число_обозначающая_новый_режим>
   chshed  <число_указанное_при_генерации>
   
   ```
   
4. Перезапустить систему командой:

   ```
   sudo /etc/init.d/qserv unload
   sudo /etc/init.d/qserv load
   
   ```
## Настройка очереди для эксперимента

Для настройки очереди для эксперимента необходимо задать максимальное количество заданий (выполняющихся + ожидающих) одного пользователя в файле .grunmvs в секции [Security]:

   ```
   max_images_count = число
   ```

Существует неочевидное ограничение этого числа в в системе. По факту максимальное число будет 228 заданий.

Для проверки этого ограничения возможно сгенерировать входной поток с большим числом заданий, которые приходят в один момент и отслеживать состояние очереди командой mqinfo.

